"Wat heeft de heer Weston vertellen?"
--zei Emma, nog steeds verbijsterd.
"Oh!
Hij vertelde me alles over; dat Jane Fairfax en Mr. Frank Churchill zijn getrouwd, en dat ze zijn particulier verloofd met elkaar deze lange tijd.
Hoe erg raar!"
Het was werkelijk zo vreemd; Harriet's gedrag was zo buitengewoon vreemd dat Emma wist niet hoe het te begrijpen.
Haar personage verscheen helemaal veranderd.
Zij leek te stellen shewing geen roeren, of teleurstelling of eigenaardige bezorgdheid in de discovery.
Emma keek haar absoluut niet spreken.
"Had u enig idee," huilde Harriet, "van zijn wezen verliefd?--je, misschien, misschien.--U (blozen als ze sprak) wie ziet in elk lichaam hart; maar niemand anders--" "Op mijn woord," zei Emma, "Ik begin te twijfelen aan mijn met dergelijke talent.
